[咁都贏？] 朝鮮和談意願推高贏国丹東樓價

朝鮮和談意願推高丹東樓價

在中國對朝貿易最大樞紐城市丹東，市民們似乎將會意外獲益於朝鮮領導層近期投入國際談判的意願。

自金正恩(Kim Jong Un)在3月份乘坐裝甲列車經過這個邊境城市前往北京會晤中國國家主席習近平以來，丹東樓價在一個月里大幅上漲。

據當地媒體報導，丹東市不動產登記中心（房地產買家為了獲得官方的房產證而必須去進行登記的機構）在過去一周實行預約發號制度，以應付繁忙的不動產登記業務。

「我們太忙了，忙不過來，」登記中心的一名員工表示。「自上周以來，有很多人到我們這裡來辦理產權程序。」她補充說，這是由於當地一些樓盤扎堆完工並銷售良好。

金正恩與韓國總統文在寅(Moon Jae-in)舉行峰會後，潛在買家在過去一周對丹東房地產的興趣進一步上升。上周韓朝領導人舉行了一次積極的峰會，雙方的聯合聲明呼籲實現朝鮮半島「完全無核化」；同時文在寅表示，雙方就「永久終止朝鮮半島戰爭狀態」達成了一個和平協議。

「中國各界似乎都認為朝鮮將會開放。但我認為（朝鮮領導層）只是在擺出積極的姿態，」丹東一名不願透露姓名的房主說道。他說，自金正恩訪問北京以來，丹東的住宅價格已經上漲了20%。

一名食品商販表示，自金正恩訪華的消息在一個月前公布以來，他居住的地段——靠近朝鮮海關倉庫——樓價已上漲約10%，從每平方米4500元人民幣（合700美元）漲至每平方米5000元人民幣。
商業房地產的價值也在上漲。據丹東白果房產置業服務公司的代理人員張健（音）介紹，在丹東市中心與朝鮮新義州市(Sinuiju)隔江相望的振興區，商業房地產價格在過去一個月上漲近50%。

價格上漲標誌著丹東房地產市場出現轉機；此前該市更出名的是丹東新區房地產開發項目失敗。新區建在新鴨綠江大橋前，後者是計劃建設的第二座中朝貿易橋，原定2015年末開通，但朝鮮那一頭一直未完工。

根據中國國家統計局(NBS)的數據，丹東的住宅價格在截至3月中旬的一年裡上漲4%，比最近報告的漲速慢得多。

然而，市民們對以泡沫出名的中國樓市發出的信號持謹慎態度。

「情況在幾天時間裡發生巨大變化，從沒有人詢問新區的開發項目到房價飛漲。各公司利用這一點，正在大肆炒作，」上述食品商販表示。

「（談判是）一個積極的信號。但誰知道朝鮮的真實情況是什麼，」他補充道。

Source

贏国真係多角度、全方位，點都贏

勁過獨孤求敗